[
  {
    "id": 0,
    "question": "Qui est le créateur de Mario ?",
    "choices": [
      "1. Shigeru Miyamoto",
      "2. Fumito Ueda",
      "3. Goichi Suda",
      "4. Hideki Kamiya"
    ],
    "answer": "1. Shigeru Miyamoto"
  },
  {
    "id": 1,
    "question": "En quelle année est sortie la toute\npremière Playstation en France ?",
    "choices": ["1. 2001", "2. 1998", "3. 1995", "4. 2007"],
    "answer": "3. 1995"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Dans la serie Star Trek,\nquelle est la désignation d'un planète du meme\n type que la planète Terre ?",
    "choices": ["1. Classe T", "2. Classe E", "3. Classe M"],
    "answer": "3. Classe M"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Quel est le jeu le plus vendu au monde ?",
    "choices": [
      "1. Tetris",
      "2. Minecraft",
      "3. GTA 5",
      "4. Paris-Marseille Racing 2"
    ],
    "answer": "2. Minecraft"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Complétez cette suite “logique” : Windows 7,\nWindows 8, Windows …?",
    "choices": ["1. XP", "2. 9", "3. 10"],
    "answer": "3. 10"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Quel téléphone peut servir d'arme ?",
    "choices": [
      "1. Iphone 6",
      "2. Nokkia 3310",
      "3. Huawei P20 Pro",
      "4. Attends, un téléphone peut servir d'arme ?"
    ],
    "answer": "2. Nokkia 3310"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Ctrl + Q permet de ?",
    "choices": [
      "1. Ouvrir un ficher ?",
      "2. Recharger la page ?",
      "3. Fermer les applications en cours ?",
      "4. Commander UberEats ?"
    ],
    "answer": "3. Fermer les applications en cours ?"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "A l'origine, comment devait s'appeler le jeux video pacman ?",
    "choices": ["1. Pukman", "2. Luckman", "3. Goman", "4. Eatman"],
    "answer": "1. Pukman"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Quelle est la communauté de joueurs qui se lave le moins ?",
    "choices": [
      "1. League of Legends",
      "2. Fortnite",
      "3. Warzone",
      "4. Dark Souls (clin d'oeil, clin d'oeil)"
    ],
    "answer": "1. League of Legends"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Parmi ces acteurs, lequel n’a pas joué le rôle du Joker ?",
    "choices": [
      "1.Michael Keaton ",
      "2.Heath Ledger ",
      "3.Jack Nicholson ",
      "4.Cesar Romero "
    ],
    "answer": "1.Michael Keaton"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Quel super-héros n’a pas eu droit à sa propre série sur Netflix ?",
    "choices": ["1. Dardevil", "2. Ironfist", "3. Spiderman"],
    "answer": "3. Spiderman"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Combien coûte un Bitcoin à l'heure actuelle",
    "choices": ["1. 40 000€", "2. 3€", "3. 60 000€"],
    "answer": "1. 40 000€"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Qui a inventé le language C",
    "choices": [
      "1. Dennis Ritchie",
      "2. Tony Parker",
      "3. Bruno Simon",
      "4. Alan Turing"
    ],
    "answer": "1. Dennis Ritchie"
  }
]
